22.11.2018

## Jižní Evropa
- __Náboženství__
  - Římskokatolické, Pravoslavné
- __Etnické skupiny__
  - Na pyrenejském poloostrově hispánci (dovezeni Španěly a Portugalci z Jižní Ameriky)

## Rusko & Kazachstán
#### Rusko
- __Etnické skupiny__
  - Hlavně Rusové, dále Tataři, Ukrajinci, Baškirkové aj.
- __Jazyky a písmo__
  - oficiální jazyk ruština
  - azbuka
- __Náboženství__
  - pravoslavní; duchovní, kteří se ale nepřiklánějí ke konkrétní víře; ateisté

#### Kazachstán
- __Etnické skupiny__
  - Hlavně Kazaši, dále Rsové, Uzbeci, Ukrajinci, Tataři aj.
- __Jazyky a písmo__
  - oficiální jazyk kazaština
  - azbuka (chtějí změnit na latinku)
- __Náboženství__
  - 70% sunnitský islám; 30% pravoslavní; evangelíci

## Arménie & Gruzie & Azerbajdžán
#### Arménie
- __Etnické složení__
  - 98% Arméni, zbytek Kurdové a Rusové
- __Náboženství__
  - arménská apoštolská církev 93%
- __Jazyky a písmo__
  - oficiální jazyk arménština
  - mají specifické písmo

#### Gruzie & Azerbajdžán
- __Etnické skupiny__
  - Gruzíni a Azerové (vice versa), arméni, rusové, oseti, řekové, lezgové
- __Jazyky a písmo__
  - gruzínština a azerbajdžánština (vice versa), ruština (hlavně Baku)
  - upravená cyrilice
- __Náboženství__
  - Gruzie -> 83% pravoslvní, islám 10%
  - Azerbajdžán -> islám 99,7%

#### Arabský poloostrov
- výrazně převyšuje počet mužů (ekonomické i náboíženské důvody)
- __Etnické složení__
  - europoidní arabové (kočovné kmeny), přistěhovalci z Pákistánu, Indie, Evropy
  - v Spojených arabských emirátech 80% imigranti
  - v Jemenu většina Arabů (zemědělci)
- __Jazyky__
  - arabština, urdština, hindština
- __Náboženství__
  - kolébka Islámu

- __Etnické složení__
#### Jihovýchodní Asie - pevnina
  - vietové, thajci, mon-khmer
- __Jazyky__
  - thajština, vietnamština...
- __Náboženství__
  - buddhismus, islám, hinduismus

#### Jihovýchodní Asie - oceánie
filipíny, indonésie, malajsie,
- __Etnické složení__
  - malajci, číňané,
- __Jazyky__
  - mnoho čínských dialektů, angličtina, tagolog, bornejština
- __Náboženství__
  - islám, katolíci, buddhismus

#### čína, Taiwan
- __Etnické složení__
  - chanové (95%), čuangové, mandžuové...
- __Jazyky__
  - čínština & mongolština (vice versa)
  - regionální dialekty, písmo všude stejné
  - písmo v monoglsku cyrilice
- __Náboženství__
  - atheisté (Čína 50%)

#### Libanon, Jordánsko, Sýrie, Izrael
- __Etnické složení__
  - Jordánci, Syřané, Kurdové, Libanonci, Arméni; Izrael - Židé
- __Jazyky__
  - hebrejšitna, arabština...
- __Náboženství__
  - křesťané, sunnité, šíté, židé

#### Irán, Irák
- __Etnické složení__
  - arabové, kurdové; peršané, azeři, kurdové, arabové
- __Jazyky__
  -
- __Náboženství__
  - islám (98%) - převládají šíté

13.12.2018


#### Afgánistán
- __Etnické složení__
  - Afgánistán - Paštunové (50%), Tádžikové (27%)
  - Pákistán - Pandžábci (45%), Paštunové
- __Jazyky__
  -
- __Náboženství__
  -

šablona
####
- __Etnické složení__
  -
- __Jazyky__
  -
- __Náboženství__
  -
